邊撚個話it狗唔洗口才

做左兩年p仔已經要開始自己跟成個project對user對客,做api既就要對其他developer,做下d AP 野。
已經要識同d user 交流,向sap/pm 報告,開會,解釋自己個program flow, 教user,最最最緊要係開會時要識企硬,有時果part唔關你個module事一定要識stand firm 同解釋點解唔係你責任。sap/pm有時唔知你果part做咩又要以簡潔明確用字向佢講解。it 狗跟本做多一兩年就要十項全能,口才唔得真係食得屎連登仔咪撚教壞fg

利申: 冇口才

做邊行都係識講野易上位

做it要既口才跟本唔比其他行業少,剩係將你d code / program 用人話解釋比其他人知已經係唔簡單既事,成撚日見外行人/19電視劇映射到d it 狗係自閉到唔識講野,仲要好多人以為係真,諗住唔洗口才就得,仆撚住入行,真係得啖笑。呢行唔識講野真係比人當on9仔,仲要本身it狗都係串串地唔識講野係呢行仲慘過其他行

除左上位
同同事埋堆
同事睇你唔順眼
一日lock你幾次windows account
足夠令你做唔到野冇運行

巴打有經驗?

其實好基本, 唔明點解要將正常人應該要做到既野放大
正如上面位巴打咁講
做邊行識講野都易上位
其實唔係識講野既人勁
只係唔識講野既人廢
唔好話做IT啦
就咁講做人. 同人溝通都係基本啦係咪?
同埋頭腦+講野講野清晰就夠
而頭腦+講野講野清晰 != 有口才

做SALES就要口才喇..
做醫生講野都要清楚. 但唔洗有口才
明唔明

口才包埋好多野

清晰只係口才既其中一樣

我fg果陣第一日番IT工已經要見客

唯一唔洗口材既工應該係停屍間看更

無口才咪比user撚到成team壓力爆煲囉
我個垃圾老細剩係識yesyesyes唔識拒絕

自己醒目執衫

問題係it工作性質係對住電腦同對人呢兩個極端之間不斷switch。好多時呢頭你對住code個腦係邏緝mode,幾分鐘後你個腦已經要switch去social mode 對客.